{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen teele. Ma viin inimesi kooli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paljud lapsed s√µidavad minuga, et kooli saada"},{"text":"Peatun tavaliselt m√§√§ratud peatustes"},{"text":"Olen suur ja kollane (m√µnikord!)"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesed kaugele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Lendan pilvede kohal"},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad ja mootorid"},{"text":"S√µidan erinevatesse riikidesse"}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"3","type":"transport","question":"K√§in vee peal ja saan palju rahvast ja asju kaasas kanda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma h√µljun ookeanil"},{"text":"üòÄ Mul on tihti ankur"},{"text":"Olen suurem kui s√µudepaat"}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad oma jalgu, et mind liigutada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa pedaali mind, et ma l√§heks"},{"text":"Vajan turvamiseks kiivrit"},{"text":"Ô∏è Saan minna teedele ja radadele"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"5","type":"transport","question":"S√µidan radadel ja v√µin maa alla minna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µib leida linnadest"},{"text":"Teen kolisevat h√§√§lt"},{"text":"Kasutan elektrit jooksutamiseks"}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Ma olen nagu mootorratas, kuid mul on kolm ratast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on mootor"},{"text":"Ehitust√∂√∂lised kasutavad mind vahel"},{"text":"Ô∏è Olen v√§ga stabiilne"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Trits√ºkkel","isCorrect":false},{"label":"Mopeed","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Olen v√§ike s√µiduk, mis suudab otse √ºles lennata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on peal keerlev tera"},{"text":"Ô∏è Kasutatakse inimeste p√§√§stmiseks."},{"text":"Ma v√µin maanduda haigla katusel."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Reisin vee peal ja v√µin vee alla minna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Uurin ookeanis√ºgavusi"},{"text":"Olen vormitud nagu toru"},{"text":"Ma n√§en oma akendest kalu"}],"options":[{"label":"Purjepaat","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Aitan teisi s√µidukeid m√∂√∂da teed t√µmmata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tugev s√µiduk"},{"text":"Mul on konks teiste autodega √ºhendamiseks"},{"text":"Mul on vahel vilkuvad tuled ja sireen"}],"options":[{"label":"Sportauto","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Toruveok","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Reisin kaugele, kaugele, kuust ja t√§htedest m√∂√∂da. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma l√§hen kosmosesse."},{"text":"Astronaudid kasutavad mind"},{"text":"V√µin k√ºlastada teisi planeete"}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöó"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Ujun meres ja mul on suur suu. Mulle meeldib √∂elda: \"Glub, glub!\". Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen loom, kes elab vee all."},{"text":"Ma ei ole vaal ega hai."},{"text":"Mul on kaalud ja uimed."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning katan suurema osa Maast. Paadid seilavad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tehtud veest."},{"text":"Minust v√µib leida vaalasid ja delfiine."},{"text":"Ma √ºmbritsen kogu maad."}],"options":[{"label":"M√§gi","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"K√µrb","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen kaheksa relvaga olend, kes elab meres. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma saan v√§rve vahetada, et end peita."},{"text":"Mul ei ole luid."},{"text":"Mul on palju k√§si, aga mitte k√§si."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Kilpkond","isCorrect":false},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen koduks paljudele mereolenditele. Olen valmistatud v√§rvilistest loomadest ja taimedest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Pakun peavarju kaladele."},{"text":"Olen ehitatud pisikeste loomadega."},{"text":"Mul on palju kujundeid ja v√§rve."}],"options":[{"label":"Korallrahu","isCorrect":true},{"label":"Mererand","isCorrect":false},{"label":"J√µekalda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur mereloom, kes hingab √µhku ja kellel on auk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen imetaja."},{"text":"Tilastan vett peast."},{"text":"Olen suurim loom maakeral."}],"options":[{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen pikk ja peenike, n√§en v√§lja nagu madu aga ujun ookeanis, mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei ole madu maal."},{"text":"M√µned meist on elektrilised."},{"text":"Olen kalat√º√ºp."}],"options":[{"label":"Angerjas","isCorrect":true},{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Kalad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Mul on kest ja k√µnnin v√§ga aeglaselt merep√µhjas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roomaja."},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa merevetikaid."},{"text":"Olen v√§ga-v√§ga aeglane."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Merekilpkond","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen v√§ga vana ja v√µimas j√µud ookeanis, k√§ies iga p√§ev √ºles-alla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind m√µjutab kuu."},{"text":"Olen merepinna t√µus ja langus."},{"text":"Ma juhtun kaks korda p√§evas."}],"options":[{"label":"T√µusud","isCorrect":true},{"label":"Laine","isCorrect":false},{"label":"Praegune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen suur ja v√µimas merekiskja. Mul on palju teravaid hambaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kala, aga mitte √µrn."},{"text":"Ô∏è Olen teatavasti r√ºndamas surfajaid."},{"text":"Olen ookeani toiduahela tipus."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen liivane maavorm, mida √ºmbritseb vesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§iksem kui kontinent."},{"text":"Soojadest vetest v√µid mind leida."},{"text":"Inimesed tulevad minu juurde puhkama."}],"options":[{"label":"Volkaan","isCorrect":false},{"label":"Saar","isCorrect":true},{"label":"Valley","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}]}